密晤俄大使對話提美大選 司法部長作供涉撒謊

密晤俄大使對話提美大選
司法部長作供涉撒謊

國際要聞

塞申斯被揭涉一再就與俄大使會面說謊。美聯社
特朗普政府通俄門風波越揭越有，司法部長塞申斯（Jeff Sessions）繼早前隱瞞至少兩度秘會俄羅斯駐美大使基斯利亞克（Sergey Kislyak），再被揭當中對話涉及去年美國大選，與他聲稱不涉任何大選議題的說法互相牴觸。
《華盛頓郵報》引述情報部門消息報道，監察俄羅斯人員在美國和俄羅斯境內活動的部門，去年截取基斯利亞克傳給俄方人員的兩次通訊，可見塞申斯和基斯利亞克的兩次見面中，「大量」對話涉及特朗普在俄羅斯相關議題上的立場，以及特朗普上台後對美俄關係的看法。
但塞申斯今年3月被揭於去年7月和9月與基斯利亞克會面後，解釋只是以參議院軍事委員會成員身份與對方會面，堅稱內容與大選無關。除了上述兩次會面，兩人據報去年4月亦曾會面，塞申斯否認，聲稱記不起。

特朗普：非法爆料須停止

該消息人士指，這些截得的情報可見塞申斯提供誤導性供詞，與其他證據出現矛盾。不過，由於情報是基斯利亞克向俄方匯報時所得，未能證實內容真偽，不排除內容曾被改動或誇大。另有調查人員指，問題在於塞申斯有否違例談及機密情報，又或談到解除俄裁制的條件。
對於再有匿名消息爆料，總統特朗普昨日在Twitter發牢騷：「這次針對塞申斯，就似科米的情況，這些非法爆料必須停止！」塞申斯被揭曾密會基斯利亞克後，已宣佈避席通俄案調查，遭特朗普狠批。
美國《華盛頓郵報》